%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Copyright 2021 Louis Paternault --- http://ababsurdo.fr
%
% Publié sous licence Creative Commons Attribution-ShareAlike 4.0 International (CC BY-SA 4.0)
% http://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/deed.fr
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

% Compiler avec lualatex:
%$ lualatex $basename

\documentclass[12pt]{article}

\usepackage{20202021-pablo}
\usepackage{20202021-pablo-math}

\usepackage[a5paper, margin=10mm, includehead]{geometry}
\usepackage{20202021-pablo-devoir}
\fancyhead[C]{\textsc{Correction de l'exercice 3 p. 268}}

\usepackage{filecontents}

\begin{document}

\begin{enumerate}
  \item~
    \begin{center}\begin{tabular}{l|*{5}{c}}
        \toprule
        & O & A & B & AB & Total \\
        \midrule
        Rhésus + & 36 & 38 & 8 & 3 & 85 \\
        Rhésus - &  6 &  7 & 1 & 1 & 15 \\
        Total    & 42 & 45 & 9 & 4 & 100 \\
        \bottomrule
      \end{tabular} \end{center}
    \item
      \begin{itemize}
        \item Proportion de personnes porteuses du rhésus positif : $\frac{85}{100}=0,85$.
        \item Proportion de personnes du groupe A : $\frac{45}{100}=0,45$.
      \end{itemize}
    \item 
      \begin{itemize}
    \item Il y a 42\% de la population du groupe O, et 36\% de la population du groupe O et porteuse du rhésus positif, soit une porportion de personnes porteuses du rhésus positif parmi les personnes du groupe O de $\frac{36}{42}\approx0,86$.
    \item Il y a 9\% de la population du groupe B, et 8\% de la population du groupe B porteuse du rhésus positif, soit une porportion de personnes porteuses du rhésus positif parmi les personnes du groupe B de $\frac{8}{9}\approx0,89$.
      \end{itemize}
    \item Il y a 4\% de la population du groupe AB, et 1\% du groupe AB porteuse du rhésus négatif. Donc la probabilité qu'une personne du groupe AB soit porteuse du rhésus négatif est $\frac{1}{4}=0,25$.
\end{enumerate}

\end{document}
